勞動法修正案年加班400小時 匈牙利勞工抗議示威

匈牙利國會昨天通過勞動法修正案，把一年可以加班的時數，從250小時提高到400小時，民眾相當不滿，直呼根本是「奴隸法」，因此在首都布達佩斯爆發示威。

民眾不斷向警察推擠，而警方趕緊祭出胡椒噴霧，向示威民眾回擊。這場12號在匈牙利首都布達佩斯的示威活動，起因是民眾認為新的勞動法像「奴隸法」，把一年加班時數上限從250小時提高到400小時、一星期工時從40小時改成48小時、還有雇主發放員工加班費的期限從1年延長到3年。

國會副議長表示：「我來宣佈決議，以130票贊成52票反對1票廢票，國民議會通過聯合提案。」

檢視相片
這個勞動法修正案，由總理奧班領導的「青年民主主義者聯盟」和「基督教民主人民黨」提出，目的是為了增加國家勞動生產力，來滿足像是德國汽車製造商等跨國企業的需求，藉此吸引外資，但政府為了經濟成長而漠視勞工權益的做法，激怒了匈牙利基層人民，早在8日就有上萬民眾在工會號召下上街抗議。

有民眾表示：「政府已經毀了國家，未來是年輕人的，但我們只留下毀了的東西給他們，這個政府毀了所有可能性。」

12日投票時反對黨試圖干擾，不斷吹口哨、唱國歌，發出噪音，但是佔國會多數席次的執政黨，還是讓修正案順利通過了。當晚抗議民眾行經布達佩斯市區好幾個地方，包括「青年民主主義者聯盟」黨部，最後在國會外面和警方發生衝突。匈牙利政府和人民間的矛盾是不是會像法國黃背心運動一樣越演越烈，引發關注。

周綺萍出黎講2句?

2018年4月8日的國會大選中，青民盟和基督教民主人民黨（基民黨，KDNP）組成的競選聯盟的得票率為48.86%，估計可以在國會199個議席中獲得133席；得票率第二高的「更好的匈牙利運動」，預計將獲得26席。

人民自己攞嚟

港豬：匈牙利人真係唔捱得 加少少工時就示威